%@metapost:Polynesie2010.mp
%@Titre:Polynésie -- 2010
\emph{Cet exercice est un questionnaire à choix multiples. Aucune justification n'est demandée. Pour chaque question, une seule réponse est exacte. Écrire le numéro de la question et la réponse exacte A, B, C ou D choisie.}
\begin{Enumerate}
\item $IJK$ est un triangle rectangle en $I$ tel que $IK=2,7$~cm et $KJ=4,5$~cm. Quelle est la longueur du côté $[IJ]$ ?
  \begin{multicols}{4}
    \begin{enumerate}[label=\bfseries \Alph{*}/]
    \item 12,96~cm
    \item 3,6~cm
    \item 1,8~cm
    \item 5,2~cm
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\item On rappelle que la formule du volume d'une boule de rayon $r$ est $V=
  \dfrac{4}{3}\times \pi \times r^3$. Le volume exact en cm$^3$ d'une
  balle de tennis de 3,3~cm de rayon est :
  \begin{multicols}{4}
    \begin{enumerate}[label=\bfseries \Alph{*}/]
  \item $13,2\pi$
  \item 150
  \item $47\pi$
  \item $47,916\pi$
  \end{enumerate}
  \end{multicols}
\item Dans le cube $ABCDEFGH$, le quadrilatère $ADGF$ est un \\
  \compog{2}{Polynesie2010}{1}{%
      \begin{enumerate}[label=\bfseries \Alph{*}/]
      \item losange
      \item carré
      \item rectangle
      \item parallélépipède rectangle
      \end{enumerate}
    }
\end{Enumerate}